作曲嘅你 會唔會加tall chord？

最近練緊chord呢類嘅嘢 淨係I至V7有啲悶
diminished dominant chord都寫得悶悶地
有無咩再特別嘅寫法可以介紹下

我建議喺成首歌個結構加多啲變化
chord呢啲野雖然多變化 但始終都會悶
流行曲啲chord一多過9音就開始變feel

btw巴打聽開咩歌作參考

其實最近學緊remix歌
參考咗好多首歌 都係chord+beat+leading notes
想係chord方面落多少少心機

modal interchange

因為我見鬼佬remix通常都係loop progression
最多都係玩sound effect

日本仔就唔鍾意係咁loop
比個參考你先

chord方面就真係建議你唔好亂用11 13
試下砌啲特別啲嘅progression
除非想玩jazz
或者funk嗰啲乜鬼b5 #9 b13

Jazz玩251都玩唔完
請問如何超越？

同意，251其實姐係代表住 subdominant-dominant-tonic 呢個progression of harmonic function, 所以同harmonic function既chord都可以sub落去

真係無敵
係無極限既創意黎

聽下多啲 idm expand下自己個 horizon